<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>wwt's blog</title><link href="http://www.wengweitao.com/" rel="alternate"></link><link href="http://www.wengweitao.com/feeds/sheng-huo.rss.xml" rel="self"></link><id>http://www.wengweitao.com/</id><updated>2015-12-27T14:22:00+08:00</updated><entry><title>2015年校招找工作总结之互联网公司（技术篇）</title><link href="http://www.wengweitao.com/2015nian-xiao-zhao-zhao-gong-zuo-zong-jie-zhi-hu-lian-wang-gong-si-ji-zhu-pian.html" rel="alternate"></link><updated>2015-12-27T14:22:00+08:00</updated><author><name>wwt</name></author><id>tag:www.wengweitao.com,2015-12-27:2015nian-xiao-zhao-zhao-gong-zuo-zong-jie-zhi-hu-lian-wang-gong-si-ji-zhu-pian.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;2015年校招基本已经结束，回学校之后不少14级的师弟师妹们都在问我找工作的一些问题。经历了2个月的找工作经历，也积累了一些经验，虽然并没有像大牛们那样拿了许多牛逼的offer，但是作为普通的校招求职者，还是希望能够记录下自己的经验和教训，作为一个总结，也希望能够给明年找工作的师弟师妹们一点帮助。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;首先，介绍下我的基本情况。我本科是物理学，研究生转到计算机，在找工作之前没有任何互联网公司的实习经历，主要报的是数据挖掘和机器学习工程师岗位，投了多家公司的简历，最终拿到了：蚂蚁金服（C++研发工程师）、大众点评（算法工程师）、猎豹移动、摩根斯坦利、工行总行、农行软开这些offer。简历投了很多，后来拿到宇宙行的offer后，就没怎么面试了，很多面试就都放弃了。这篇文章先介绍我找技术相关岗位的一些经历。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;校招的基本流程&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;通常互联网公司招聘的基本流程为：投递简历，参加笔试（部分公司内推可以免笔试），3-4轮面试，发出offer，HR通过电话告知薪资待遇，决定是否接受offer，签订合同和三方。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;简历制作&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;找工作的时候制作一份合格的简历非常重要。当然，大牛无论简历怎样都不是问题。曾经听过一个播客节目，节目中七牛CEO许世伟说，他当时校招的时候简历都没做，金山到他们学校宣讲的时候，直接现场手写简历就投了。。。但是对于普通人还是要认真做好简历。对于互联网公司的简历，我网上看了不少资料，主要需要注意以下几点：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;页数最好控制到一页。精简掉不必要的信息，简历应该只留最重要的内容，要学会取舍。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简历应该生成PDF格式再投递。之所以不用WORD，是因为大量程序员使用的是Linux或者Mac OSX系统，不一定装了Windows。而且很多人会在邮件里面直接预览，WORD文件的预览效果就差很多。不同版本的WORD，排版的结果可能也会乱了。所以要用PDF。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要简单罗列项目经历。挑选出自己最得意最有把握的2-3个项目重点介绍， 可以详细描述自己在其中的贡献、遇到的困难是如何解决的或者可以量化的成果。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;要诚实，不要填写虚假信息。作为一名程序员，诚实的品德是必须的，有啥说啥。然后，也不要夸大自己的能力，如精通C++、Java等等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要使用QQ邮箱。虽然QQ邮箱非常好用，但是据说很多公司的HR看到QQ邮箱投递的简历就直接不看了。我的做法就是注册一个Foxmail的邮箱，使用上与QQ邮箱没有任何差别，但看上去感觉正式些。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;乱七八糟的信息就不要写了。这些信息包括：个人图片、党员、毫无意义的大作业项目等。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;简历中加上个人网站和GitHub应该有一定加分（当然里面得有点货）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;不要出现书写错误。简历完成之后，要多检查下是否有错别字或者拼写错误的，比如iOS这种大小写的细节问题。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2&gt;提前批（内推）&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;很多人以为校招应该是从9月份开始的，但是互联网公司的校招在暑假大概8月份的时候就开始了。也就是说如果顺利的话，在8月份就能拿到offer了！今年BAT三家都有提前批招聘，&lt;strong&gt;如果能够提前拿到BAT任何一家的offer，那么之后找工作的心态就能轻松很多&lt;/strong&gt;，毕竟有一个“垫底”了。参加提前批招聘很容易，只需要找已经工作的师兄师姐内推即可，如果实在找不到师兄师姐可以在微博或者知乎以及其他一些论坛上找找，很容易的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;提前批的面试如果在外地的话，主要以电话面试为主，中间可能要求在线编程实现算法题。以我今年参加的阿里巴巴内推面试为例，我内推的是蚂蚁金服C++研发工程师岗位，帮忙内推的人是我直接在Google搜索到的，后来加了一个群，发现光帮我内推的一个人就内推了几百个人。。。估计参加今年阿里内推的得有上万了吧。因为不在杭州，所以4轮面试全部都是电面。面试的主要包括：项目经历、编程语言、数据库、算法题以及一些开放性的问题。难度应该比后面正式的校招要容易，面试官更加看重的是你的学习能力、对技术的热爱等综合能力。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;很多同学在暑假的时候可能没有准备好，就放弃了参加提前批的招聘。但是，我建议大家无论准备的如何，都尽量参加。一方面是提前批不影响9月份之后正式的校招，也就是说就算提前批没有拿到offer，然后可以参加后面的校招，相当于多了一次面试机会。另一方面，可以积累宝贵的面试经验，了解面试官看重什么样的能力，进行有针对性的准备。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;笔试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;现在互联网公司的笔试基本都放在线上进行，国内大部分互联网公司都是在&lt;strong&gt;赛码网&lt;/strong&gt;上进行。笔试的时候要求在一台有摄像头的电脑上进行，并且不允许开着QQ等通讯软件，也不能离开考试窗口。题型主要有：选择题、简答题、算法编程题。笔试题占分值最大的是编程题，需要注意的是输入输出的处理，因为大家可能平时都在leetcode上面刷题，不需要处理输入输出，而在笔试的时候，形式与OJ类似，需要自己处理输入输出。例如：输入一个数组，但是没有给定数组的大小；输入一个二维矩阵，没有给出行数和列数。就是这些小问题，不知道坑了多少人。
最后，如果大家要准备笔试的话，推荐一个网站&lt;strong&gt;牛客网&lt;/strong&gt;，上面搜集了各个互联网公司最新的笔试题。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;面试&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;笔试通过之后，就会有HR打电话和邮件通知你去面试了。面试通常有3-4轮，主要考察项目经历、编程语言的知识、算法题等。这里就列举几家我面试过的公司。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;大众点评&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;大众点评在北京的校招集中在2-3天面，第一天先一面，然后通过的第二天继续。前2轮技术面，最后一轮是HR面。面试官都挺nice，面试最后还跟我聊了一些职业发展规划、学习经验等。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分面试题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自我介绍 &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;介绍项目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;logistic regression为什么使用sigmoid函数？ &lt;/li&gt;
&lt;li&gt;描述random forest。与GBDT的区别？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有个升序的数组A和B，求abs(A[i] - B[j])的最小值。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快排实现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大数据处理问题&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;百度&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;面试百度的机器学习工程师，不得不说现在面这个岗位的人太多了，面试的现场队伍很长，通知的时候HR直接喊：再来20个机器学习的。。。面试地点在百度大厦的食堂，整个大食堂人山人海啊。一面主要还是考察一些基础知识，问了简历上的几个项目，写了2个代码，问了几个机器学习算法的细节以及开放性的问题。一面通过后，等会儿就通知到另外一个面试官那进行二面。二面的面试官看上去好像非常年轻，说话也很温柔，温文尔雅的那种感觉。直接打开我的博客和GitHub，问了我很多机器学习算法和Python的问题。上午二面结束之后，三面在下午，重新排队的时候发现，上午2面通过寥寥无几，好像就剩3-4个人了。三面的面试官看了我的简历跟HR说指定要面我，所以我一直在那等啊等。三面的面试官是一个女生，看上去年纪也不大就能担任3面的面试官，很厉害！后来发现她还是我本科的校友，算是我师姐，因此心态就放松了很多。三面就不需要写代码了，问了很多百度实际中可能会遇到的应用问题，题目都比较开放性。最好还问了概率和智力题。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;感觉面试整个过程都还比较顺利，原来以为能拿到offer，不过面试完第二天，就看到了百度宣布停止招聘的消息，问了师兄说只是停止社招，校招不影响。但是后来听同学说我那一批之后就没人能拿到offer了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分面试题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自我介绍&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;具体介绍简历上的三个项目&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;快排&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;反转链表（这几个问题在面试中太常见了）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;开放性问题：有用户的搜索历史数据，如何判断用户此时的各种状态（准备买车、已经买车等）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;random forest&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;logistic regression介绍，lr的正则化，与SVM的区别&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;决策树分裂&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;单链表转二叉树，二叉树转单链表（要求原地）&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;特征选择&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;jaccard index的分布式计算&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Python装饰器、yield等&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;豆瓣&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;豆瓣一直是Pythonista很仰慕的一个地方，所以就投了豆瓣的简历，报的是数据挖掘工程师，正好借这个机会参观了文艺小清新的豆瓣办公室。豆瓣数据挖掘工程师一共就几个人，是一个非常精简的团队，不过通过面试官可以感觉应该都比较牛。这次面试表现的挺不好的，面试官问了许多细节问题，很长时间没有复习，一些非常细节的推导记不太清楚了。所以，要提醒大家自己简历上面项目中使用的算法，一定要牢牢掌握好，如果自己的项目都说不清楚，那面试官当然也不会给你任何机会了。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;宜信大数据中心&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;宜信大数据中心之前没怎么听过，不过确实是一个很不错的单位。参加了他们的宣讲会，确实可以看出他们对人才的重视，宣讲会各种大奖，包括：无人机、iPad、Go Pro，还来了宜信大数据中心的几个大牛，有：项亮、教主洪强宁、Joyce Zhang等。参加面试的时候已经比较晚了，那之前决定跟工总签约了，所以那段时间都没什么准备，面试的时候状态也比较差，没能通过面试。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分面试题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;项目介绍&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谱聚类处理同心圆的情况如何处理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给定一个文件，包含了data, ciyt, count等信息，写代码实现给定city和date1-date2日期内，count最高的日期&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;给定年龄、性别、学历等信息，对用户的信用进行评估&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;SVM的支持向量的数学表示&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;LR与最大熵的关系&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;概率题：一个游戏，升一级的概率为p1，等级保持不变的概率为p2，等级下降一级的概率为p3。一个用户经过n个回合，等级为m的概率&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;搜狐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;报了搜狐的大数据中心，面试的时间很晚了，好像都11月份了。一面进行的比较顺利，除了项目经历外，主要问了一些机器学习算法相关的题目，最后写了两个代码。一面等二面的时候，听到隔壁桌几个面试官在讨论说现在名额都超了，所以参加面试要趁早！晚了HC就没了！二面的感觉非常奇怪，面试官看上去像是个实习生，问的问题基本都是关于设计模式、面向对象以及编程语言这些问题，二面问这种问题还是比较奇怪的。完了之后，跟我说我们leader今天出去开会了，三面等通知。。。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;部分面试题：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;自我介绍&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;spectral clustering的实现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;推导softmax regression模型&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;用过哪些机器学习算法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;linear regression 如何处理离散值的情况，如特征为：男1，女0&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;常见的最优化方法&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牛顿法的原理&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L1正则化的优化&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;算法题1：打印出矩阵的所有组合数&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;算法题2：从1T的数据中找出top1w的数，实现必要的数据结构&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;工厂方法和单例模式实现&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;汉诺塔的非递归实现&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h3&gt;摩根斯坦利&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;一直觉得大摩很高大上，国际投行，招聘网站全英文，也要求英文简历。当时抱着试一试的心态，做了一份英文简历投了，后来就接到了笔试通知。值得一提的是大摩的笔试非常不一样，一共有五套试题供你选择(C++,JAVA,PERL/PYTHON,SYSTEMS ENGINEERING,INFORMATION SECURITY)，至少完成你所擅长的其中一套，取最高分作为笔试成绩。每套题就半个小时左右，都是不定项选择，评分方法也很特殊，多选少选扣的分数不同，不同的选错的选项扣分也不同。笔试过后几天，在五道口逛街的时候，收到了大摩电话面试的通知。电话面试全程英文，问的全是基础知识，C++、数据库、计算机网络、操作系统等，虽然好几年都没开口说过英语了，不过还是比较顺利的完成了。后来，接到去上海AC的通知，可以报销来回飞机票和一晚住宿。面试一共持续了3-4个小时，面试开始之前会让你填一个类似技能表的东西，按照熟悉程度对这些技能进行一个评分，然后先完成一道编程题。接着，一大批面试官来了之后，叫了每个人的名字分别领走进行单面，分别由不同的面试官进行3轮的面试。面试官基本都是直接从国外回来的，例如我碰到的几个面试官之前是在Amazon和微软工作的，甚至还有不少是老外，所以全程也都是英文面试。面试的时候会讨论你之前写的代码，然后问了不少技术问题，涉及的范围比较广，每轮面试中间也会要求算法题。3面过后，要进行群面，类似国企面试中的无领导小组讨论，然后旁边坐了一圈面试官。群面的内容大概就是要求分为两个小组讨论一个问题的解决方案，最后进行总结。群面的时候说了一下午的英语，有点累已经不大想说了，就随便说了几句。原以为没戏了，不过正像HR所说的，面试官会根据你总体的表现来评估，而不会因为某一个环节的发挥好坏来决定，后来我还是收到了大摩的offer。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;猎豹移动&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;面试的时候和HR聊天的时候才发现，金山网络已经是属于猎豹移动的子部门了，万万没想到。猎豹移动今年是第一年校园招聘，很多人对傅盛的这家公司不了解，其实猎豹移动在海外的移动互联网市场发展的非常好，有5亿多的用户，营收也非常不错，是一家纽约上市公司。猎豹的办公楼在朝阳区的某个村里，那地方真是偏啊，走到半路差点想回去了，而且到了之后发现他们给我安排面试的岗位是大数据运维工程师。。。我记得我根本报的不是这个啊。一面面试官看了我简历就知道我不是面运维的，就问我是不是报其他岗位的，之前有很多人这种情况，不是报运维岗却被HR安排面运维。我去，这还不是我一个人这种情况啊。得了，既然来了，就面吧。不过面试官都还比较nice，自己平时对这方面也比较感兴趣，有一定了解，就聊了些运维工具、Linux以及Hadoop这些。二面面试官穿着Yahoo的衣服，估计是从雅虎过来的，问了Linux相关的问题，也写了几个脚本。后来，他说ok了，待会儿会有hr过来，不过等了一会儿来了一个人，问了我几个问题发现他不是hr，而是对我进行了加面，可以让我转到研发工程师。全部面完之后，HR找我聊了天，问了我其他公司offer的情况，给了一个口头offer。等到了11月中下旬，才打电话过来谈offer，猎豹移动给的offer还是很有诚意的，直接就开到了每个月19k，而且也有部分户口名额，大家也可以试试这家公司。&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;吐槽&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;当然面试的过程中也碰到很多坑爹的事情：&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;阿里缩招。说好的招3000人，结果9月份的时候突然大幅度缩招，搞得人心惶惶，骂声一片。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;腾讯的基础研究岗。我提前批的时候报了，简历评级是A，但是还是没有接到任何面试通知，周围同学报的应用开发岗，全都拿了offer。。。后来正常参加校招，笔试完之后也是杳无音讯，据说腾讯在北京根本就没面几个这个岗位的&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有些公司根本不是来校招的。面了一家在知春路的某移动互联网公司，刚出电梯刚好碰到技术主管，直接就进行面试。面试过程中一直问我能不能来实习，我说不能，得明年7月份之后才能入职，结果他说那我们那时候项目都结束了。。。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;有多少人参加京东面试，是因为现场的混乱程度而中途放弃了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;经常在论文和QQ群里看到大家吐槽赛码网的，笔试坑了不少人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;刷题的速度已经跟不上leetcode更新题的速度了&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;蘑菇街笔试编程题给的输出样例是错的是要哪样！&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2&gt;经验总结和建议&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;这几个月参加了不少公司的笔试和面试，这里总结点经验，供大家参考。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;书籍推荐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;最近几年针对程序员找工作的书是越来越多了。这里我推荐几本，我觉得是必读的书：&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;C++：《C++ Primer  第五版》夯实基础了解C++ 11、《Effective C++》很多面试题都能从里面找到答案、《STL源码剖析》大概了解下常见容器的实现、《深度探索C++对象模型》有时间也可以看看。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;计算机网络：《TCP/IP详解》重点掌握TCP连接建立和断开的过程&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;面试书：《剑指offer》、《编程之美》、《编程珠玑》、《程序员面试金典》&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;机器学习：《统计学习方法》、《机器学习实战》&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;网络资源&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;leetcode：现在程序员找工作基本都在刷这个网站的题目，现在有200多道题了，面试的时候不少题目都是上面的原题或者相似题。以现在的大家找工作的形势来看，leetcode上面的题能刷几遍就尽可能多刷几遍。另外，还有一个类似的网站lintcode。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;牛客网：今年刚成立的网站，上面有很多各大互联网公司往年的笔试题，可以进行在线测试，里面的论坛也有很多人会分享一些面试经验。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;应届生网：掌握公司的招聘信息&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;各个博客：很多人都会在个人博客上面分享自己的面试经验，善用Google搜索，搜集一些往年面试的真题和经验。&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;每年都是“史上最难就业季”，很多人都说今年是互联网的寒冬，但是只要好好准备，平日里注意积累，找一家不错的互联网公司还是不难的。希望大家都能拿到满意的offer。&lt;/p&gt;</summary><category term="校招"></category><category term="总结"></category></entry><entry><title>互联网实验室河源游玩</title><link href="http://www.wengweitao.com/hu-lian-wang-shi-yan-shi-he-yuan-you-wan.html" rel="alternate"></link><updated>2015-04-14T20:12:00+08:00</updated><author><name>wwt</name></author><id>tag:www.wengweitao.com,2015-04-14:hu-lian-wang-shi-yan-shi-he-yuan-you-wan.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;4月份，春暖花开，正是出游的好时间。实验室一年一度的集体出游（当然是老板全部报销啦~），就定在了4月11日和12日这两天，今年去的地方是——河源。实验室一群小伙伴度过了非常欢乐的一个周末。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;河源&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;在去&lt;a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E6%B2%B3%E6%BA%90%E5%B8%82"&gt;河源&lt;/a&gt;游玩之前，仅仅是听过有河源这个地方，其他的都是这次旅游完才了解到的。&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;河源在广东的东北部，从深圳坐大巴过去大概2个半小时。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;河源是一个地级市，河源市辖1个市辖区、5个县，但是地方感觉不太大。市区里面还分新城区和老城区，虽然是新城区不过高楼大厦仍然极少。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;大量客家人&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;河源菜是东江菜的典型代表，而东江菜是粤菜的主要流派之一，其特点是偏重“肥、咸、熟”&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;景点：&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;万绿湖&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;镜花缘&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;野趣沟&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3&gt;行程&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;野趣沟风景区&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="野趣沟1" src="./imgs/河源1.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="野趣沟2" src="./imgs/河源2.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="野趣沟3" src="./imgs/河源5.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;山上的风景还挺不错&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;镜花缘&lt;/strong&gt;
&lt;img alt="镜花缘" src="./imgs/河源8.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;镜花缘里面实验室大合影&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="镜花缘2" src="./imgs/河源7.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;通过镜子合影，有创意&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="镜花缘3" src="./imgs/河源9.JPG" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;女儿国表演&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;此外，晚上我们还泡了温泉，一共60多个池子，牛奶的、艾草的、薰衣草的等等，非常舒服。&lt;/p&gt;
&lt;h3&gt;聚餐&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;回到深圳，还剩了不少经费，就实验室集体聚餐一次。除了研三忙着写毕业论文的师兄师姐，大家基本都到了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="聚餐" src="./imgs/聚餐1.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;hr /&gt;
&lt;p&gt;这次河源之行大家还是非常欢乐。平时大家一直在实验室待着，天天对着电脑和论文，难得有这么好的机会，实验室12级，13级，14级的小伙伴们能够聚在一起出去游玩，彼此之间的感情也更加好了。今后，应该多组织大家出去。&lt;/p&gt;</summary><category term="玩"></category></entry><entry><title>信息技术协会第一期电脑技术培训顺利举办</title><link href="http://www.wengweitao.com/xin-xi-ji-zhu-xie-hui-di-yi-qi-dian-nao-ji-zhu-pei-xun-shun-li-ju-ban.html" rel="alternate"></link><updated>2014-10-18T20:12:00+08:00</updated><author><name>wwt</name></author><id>tag:www.wengweitao.com,2014-10-18:xin-xi-ji-zhu-xie-hui-di-yi-qi-dian-nao-ji-zhu-pei-xun-shun-li-ju-ban.html</id><summary type="html">&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;新的学年开始了，一直想着信协能够举办几个新的有意思的活动，想了好久觉得既有意义，又能吸引其他专业的同学参加的，那么技术培训是个不错的选择。于是，就和协会的小伙伴们商量，准备定期举办同学们最感兴趣的系列技术专题培训。第一期便是Photoshop培训。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;2014年10月17日晚七点，南燕信息技术协会举办了第一期电脑培训活动--Photoshop基础入门与应用的培训讲座。活动受到了同学们的广泛欢迎和好评。 &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;本次培训讲座邀请2013级计算机应用技术的高龙飞同学担任主讲人。他深入浅出地介绍了Photoshop中常用的工具并通过实例操作向同学们清晰地展示各种操作方法。在讲解各种基础知识和工具之后，又通过PS常用的三个实例讲述了PS的使用技巧。同学们跟随主讲人的演示学习操作。两个小时的讲座很快就进入了尾声，同学们依然兴致盎然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="培训现场" src="http://www.pkusz.edu.cn/uploadfile/2014/1020/20141020050506774.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;培训结束后，信息协会会长翁蔚涛对本次讲座作了简单的总结，并强调希望同学们在讲座后能多多练习，“纸上得来终觉浅，绝知此事要躬行”，并向同学们有奖征集协会的新海报设计，鼓励大家学以致用。简单总结过后，进入到抽奖环节，来自汇丰的陈敬钰同学获得了由协会送出的精美礼品。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;最后，协会成员和部分到场同学合影留念，第一期电脑培训活动圆满结束。接下来信息技术协会还会举办一系列培训，包括Matlab编程、网页制作等，希望同学们能够继续踊跃参加。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="合影" src="http://www.pkusz.edu.cn/uploadfile/2014/1020/20141020050520418.jpg" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;信息技术协会致力于为北大深研院的同学们营造一个学习和交流信息学科得环境和氛围，为大家提供有关信息领域的设计、应用、资讯等方面的信息。信息技术协会积极打造与深港信息类企业合作和联动的平台，帮助学生走出校园，观察产业发展动态；积极开展电脑维护活动，帮助同学们解决生活中遇到的技术困难。在以后，信息技术协会仍然会坚持协会宗旨，继续为大家服务。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;转自：http://news.pkusz.edu.cn/article-143-4357.html&lt;/p&gt;</summary><category term="校园"></category></entry><entry><title>Hello, world</title><link href="http://www.wengweitao.com/hello-world.html" rel="alternate"></link><updated>2014-07-20T00:00:00+08:00</updated><author><name>wwt</name></author><id>tag:www.wengweitao.com,2014-07-20:hello-world.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hello, world!&lt;/p&gt;</summary><category term="测试"></category></entry></feed>